捷克與台灣關係提升 北京或取消原定向捷克購客機計劃

捷克傳媒報道，北京原定計劃向捷克購買30架L-410雙引擎短程客機，但鑑於捷克與台灣關係提升，北京可能取消原本的買飛機計畫。

報道說，總統齊曼與眾議院議長，去年4月和11月訪問北京時，曾試圖說服中方，盡快完成客機的認證，以促成交易，不過中方至今未同意。捷克總統府表示，北京因為布拉格市長賀吉普訪台，而中斷相關交易，並非不可能的事。

捷克近年與北京的關係變得緊張，賀吉普去年10月解除布拉格與北京的姊妹市關係，並準備在本月13日與台北，締結為姊妹市，北京取消布拉格樂團在內地的巡迴演出，並中止深圳與布拉格的直航規劃。

中華民國同捷克重新建交🇹🇼🇹🇼🇹🇼